如何计算组合数？本节的目的：
1. 要学会使用公式推导；
2. 要学会写出干净的代码出来。

尝试：int只能表示12！，所以如果使用普通的计算方法计算组合数，很容易溢出。

### 公式推导
C(m, n) 
= n * (n - 1) *...* (n - m + 1) / m! (**注意分子到的是 n-m + 1，可能需要特例法确定**)

C(m - 1, n)
= n * (n - 1) * ... * (n - m + 2) / (m-1)!


可以很容易得出：
C(m, n) = C(m - 1, n) * (n - m + 1) / m

这样就推导出来C(m, n)和C(m - 1, n)的关系。（**取的是距离/最近的两个元素**）


同样的：
C(m, n - 1)
= (n - 1) * (n - 2) *...* (n - 1 -m +1) / m !

可以很容易得出：
C(m, n) = C(m, n - 1) * n / (n - m + 1);

这样就推导出来C(m, n)和C(m, n - 1)的关系。（**取的是/左边两边的元素**）

基于上面两个表达式均可以写出递归和迭代的代码：
C(m, m) -> C(m, m + 1) -> ... -> C(m, n)
C(1, n) -> C(2, n) -> ... -> C(m, n)

### 代码
推导公式可以使用递归；f(x) = a * f(x- 1)。这种表达式也可以使用迭代。
```
int C(int m, int n) {
    if (m == 0 || m == n) return 1;
    return C(m - 1, n) * (n - m + 1) / m;
}
```

```
int C(int m, int n) {
    if (m == 0 || m == n) return 1;

    m = min(m, n - m);
    int res = 1;
    for (int i = 1; i <= m; i++) {
        res *= (n - i + 1) / i;
    }
    return res;
}
```
在这里，n相当于一个常量了。

参考：https://blog.csdn.net/albertsh/article/details/108691877
